{
    "question": "Jelaskan jenis tumbuhan paku berdasarkan sporanya dan berilah masing masing contohnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) Paku Homospora (isospora) <br>\nMenghasilkan satu jenis spora , misalnya Lycopodium (paku kawat). <br>\nb) Paku Heterospora <br>\nMenghasilkan dua jenis spora yanhg berlainan; yaitu mikrospora \nberkelamin jantan dan makrospora (mega spora) berkelamin betina, \nmisalnya : Marsilea (semanggi), Selaginella (paku rane). <br>\nc) Paku Peralihan <br>\nPaku ini merupakan peralihan antara homospora dengan heterospora, yaitu \npaku yang menghasilkan spora yang bentuk dan ukurannya sama tetapi \nberbeda jenis kelaminnya, satu berjenis kelamin jantan dan lainnya \nberjenis kelamin betina, misalnya Equisetum debile (paku ekor kuda). <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kenapa-pernapasan-wanita-lebih-cepat-dari-pada-pria-598",
            "question": "Kenapa pernapasan wanita lebih cepat dari pada pria",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Frekuensi pernapasan wanita</em></strong> pada umumnya lebih banyak daripada laki-laki. Hal ini disebabkan <em><strong>wanita pada umumnya memiliki volume paru-paru lebih kecil dari lakilaki sehingga frekuensi bernapasnya lebih banyak.</strong></em></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bagian-bagian-jantung-227",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bagian-bagian jantung ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Serambi Kiri = ruang dalam jantung yang berfungsi menerima O2 dari paru paru<br><br>Bilik kiri = ruang pada jantung yang berfungsi memompa darah yang kaya O2 ke seluruh tubuh<br><br>Serambi kanan = ruang pada jantung yang berfungsi sebagai penerima CO2 dari seleuruh tubuh<br><br>Bilik kanan = raung pada jantung yang berfungsi memompa darah CO2 ke paru paru<br><br>Katup jantung = sebagai sekat pemisah antara serambi dan bilik sehingga tidak terjadi percampuran darah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-oogenesis-dan-spermatogenesis-pada-manusia-atau-h-598",
            "question": "Jelaskan proses oogenesis dan spermatogenesis pada manusia atau hewan? yang lengkap ya terimakasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gametogenesis adalah proses pembentukan gamet atau sel kelamin. Sel gamet terdiri dari gamet jantan (spermatozoa) yang dihasilkan di testis dan gamet betina (ovum) yang dihasilkan di ovarium. Terdapat dua jenis proses pembelahan sel yaitu mitosis dan meiosis. Mitosis yaitu pembelahan sel dari induk menjadi 2 anakan tetapi tidak terjadi reduksi kromosom contoh apabila ada sel tubuh kita yang rusak maka akan terjadi proses penggantian dengan sel baru melalui proses pembelahan mitosis, sedangkan pembelahan meiosis yaitu pembelahan sel dari induk menjadi 2 anakan dengan adanya reduksi kromosom, contohnya pembelahan sel kelamin atau gamet sebagai agen utama dalam proses reproduksi manusia. Pada pembelahan mitosis menghasilkan sel baru yang jumlah kromosomnya sama persis dengan sel induk yang bersifat diploid (2n) yaitu 23 pasang/ 46 kromosom, sedangkan pada meiosis jumlah kromosom pada sel baru hanya bersifat haploid (n) yaitu 23 kromosom. Gametogenesis terdiri 4 tahap : perbanyakan, pertumbuhan, pematangan dan perubahan bentuk. Gametogenesis ada dua yaitu spermatogenesis dan oogenesis.\u00a0<br><br>1. Spermatogenesis\u00a0<br>Spermatogenesis adalah proses pembentukan sel spermatozoa (tunggal : spermatozoon) yang terjadi di organ kelamin (gonad) jantan yaitu testis tepatnya di tubulus seminiferus. Sel spermatozoa, disingkat sperma yang bersifat haploid (n) dibentuk di dalam testis melewati sebuah proses kompleks. Spermatogenesis mencakup pematangan sel epitel germinal dengan melalui proses pembelahan dan diferensiasi sel. Pematangan sel terjadi di tubulus seminiferus yang kemudian disimpan dalam epididimis. Tubulus seminiferus terdiri dari sejumlah besar sel germinal yang disebut spermatogonia (jamak). Spermatogonia terletak di dua sampai tiga lapis luar sel-sel epitel tubulus seminiferus. Spermatogonia berdiferensiasi melalui tahap-tahap perkembangan tertentu untuk membentuk sperma.\u00a0<br><br>2. Oogenesis\u00a0<br>Oogenesis adalah proses pembentukan sel telur (ovum) di dalam ovarium. Oogenesis dimulai dengan pembentukan bakal sel-sel telur yang disebut oogonia (tunggal: oogonium). Pembentukan sel telur pada manusia dimulai sejak di dalam kandungan, yaitu di dalam ovari fetus perempuan. Pada akhir bulan ketiga usia fetus, semua oogonia yang bersifat diploid telah selesai dibentuk dan siap memasuki tahap pembelahan. Semula oogonia membelah secara mitosis menghasilkan oosit primer. Pada perkembangan fetus selanjutnya, semua oosit primer membelah secara miosis, tetapi hanya sampai fase profase. Pembelahan miosis tersebut berhenti hingga bayi perempuan dilahirkan, ovariumnya mampu menghasilkan sekitar 2 juta oosit primer mengalami kematian setiap hari sampai masa pubertas. Memasuki masa pubertas, oosit melanjutkan pembelahan miosis I. hasil pembelahan tersebut berupa dua sel haploid, satu sel yang besar disebut oosit sekunder dan satu sel berukuran lebih kecil disebut badan kutub primer.\u00a0<br>Pada tahap selanjutnya, oosit sekunder dan badan kutub primer akan mengalami pembelahan miosis II. Pada saat itu, oosit sekunder akan membelah menjadi dua sel, yaitu satu sel berukuran normal disebut ootid dan satu lagi berukuran lebih kecil disebut badan polar sekunder. Badan kutub tersebut bergabung dengan dua badan kutub sekunder lainnya yang berasal dari pembelahan badan kutub primer sehingga diperoleh tiga badan kutub sekunder. Ootid mengalami perkembangan lebih lanjut menjadi ovum matang, sedangkan ketiga badan kutub mengalami degenerasi (hancur). Dengan demikian dapat disimpulkan bahwa pada oogenesis hanya menghasilkan satu ovum .</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-contoh-tumbuhan-biji-terbuka-nama-latin-dan-nama-indonesianya-759",
            "question": "5 contoh tumbuhan biji terbuka nama latin dan nama indonesianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.  Pakis haji (Cycas rumphii).\nb.   Damar (Agathis alba).\nc.  : Podocarpus imbricate.\nd.   Pinus merkusii.\ne.  Sequoia gigantea,\nf/.  : Gnetum gnemon (melinjo).\ng.  Welwitschia mirabilis.\nh  Taxus baccata,\ni. Amentotaxus\n j. Ephedra altisima.\nk. Thuya gigantea",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-ubur-ubur-bagi-kehidupan-manusia-212",
            "question": "Apa peranan ubur-ubur bagi kehidupan manusia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga kestebilitasan ekosistem laut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat menjadi penyeimbang ekosistem laut dan dapat dijadikan tepung ubur ubur<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tapai-memiliki-aroma-yang-khas-zat-apakah-yang-menyebabkannya-431",
            "question": "Tapai memiliki aroma yang khas. zat apakah yang menyebabkannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khamir, yaitu Endomycopsis fibuliger dan Chlamydomucor oryzae, membantu hidrolisis Pati menjadi maltosa dan glukosa. Yang kemudian glukosa akan difermentasikan menjadi asam-asam organik dan etanol yang menjadi penyebab aroma khas dari tapai.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metagenesis-tumbuhan-paku-385",
            "question": "Metagenesis tumbuhan paku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>serangkaian proses pergiliran keturunan yang dialami oleh tumbuhan paku (pteridophyta). Dalam siklus hidup tumbuhan paku ini, fase sporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofitnya. Gametofit tumbuhan paku berupa protalium, sedangkan sporofitnya berupa tumbuhan paku itu sendiri.bagan dari metagenesis tumbuhan paku homospora, peralihan dan heterospora.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Serangkaian proses pergiliran keturunan yang dialami oleh tumbuhan paku oleh gametofit dan sporofit . Gametofit dinamakan protalus,di dalam protalus berkembang anteredium (sel kelamin jantan dan arkegonium (sel betina)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-habitat-manakah-tumbuhan-paku-dapat-tumbuh-jel-716",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Di habitat manakah tumbuhan paku dapat tumbuh? Jelaskan\r\n dan sebutkan contoh-contohnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paku-pakuan cenderung ditemukan pada kondisi tumbuh marginal, seperti \nlantai hutan yang lembab, tebing perbukitan, merayap pada batang pohon \natau batuan, di dalam kolam/danau, daerah sekitar kawah vulkanik, serta sela-sela bangunan yang tidak terawat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Di tempat yang lembab",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-alga-dengan-tumbuhan-932",
            "question": "Apa\u00a0persamaan Alga\u00a0dengan Tumbuhan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sebenarnya alga itu bisa digolongkan ke dalam tumbuhan, namun alga lebih tepat dimasukkan ke dalam golongan Protista mirip tumbuhan (Talophyta) karena beberapa alasan yaitu:(1)termasuk tumbuhan tingkat rendah.(2)sel-selnya tidak mengalami diferensiasi.(3)memiliki ukuran mikroskopik hingga makrokospik.Di sini saya akan lebih membahas ttg alga. Alga diklasifikasikan ke dalam beberapa kelompok yaitu alga cokelat (Phaeophyta), alga merah (Rhodophyta), alga keemasan (Chrysophyta), dan alga hijau (Chlorophyta).Alga cokelat memiliki pigmen fukosantin yg memberi warna kecokelatan, alga merah memiliki pigmen fikoeritrin yg memberikan warna merah, alga keemasan memiliki pigmen xantofil yg memberikan warna emas/kuning/kerotenoid, dan alga hijau memiliki pigmen klorofil yg memberikan warna hijau. Sedangkan pada tumbuhan tingkat tinggi, secara umum mereka mempunyai pigmen klorofil yg berguna untuk proses fotosintesis (proses pembuatan bahan makanan dengan bantuan cahaya matahari), karena fotosintesis inilah tumbuhan disebut fotoautotrof (mampu membuat makanan sendiri dengan batuan cahaya matahari).</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persamaan nya yaitu :<br>sama-sama dapat melakukan fotosintesis<br>beradaptasi seperti tumbuhan<br><br><br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-siklus-hidup-ubur-ubur-780",
            "question": "Jelaskan\u00a0 siklus hidup ubur-ubur !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Spermatozoid\n keluar dari lubang mulut medusa jantan dan masuk ke dalm usus medusa \nbetina untuk membuahi telurnya (fertilisasi internal ).Hasil \npembuahannya adalah zigot.Zigot melekat pada sekeliling mulut ,dan \ntumbuh menjadi larva yang disebut PLANULA.Planula memiliki rambut getar \nuntuk melekat pada dasar laut ,kemudian rambut getarnya dibuang.Planula \nlalu tumbuh menjadi seekor polip yang bentuknya seperti terompet disebut\n SKIFISTOMA yang memiliki lempeng basalis,mulut, dan tentakel.Kemudian \ntimbullah sekat-sekat yang disebut STROBILA. Tiap buku strobila ini akan\n terlepas, disebut EFIRA, dan akan tumbuh menjadi ubur-ubur baru \n(medusa).<br>jangan lupa pilih sebagai solusi terbaik ya\u00a0 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}